{
    "question": "Tolong kasih tau jawaban dan penyelesaiannya juga dong :)    Banyak bilangan antara 2000 dan 6000 yang dapat disusun dari angka 0,1,2,3,4,5,6,7 dan tidak ada angka yang sama adalah...\r\nTerimah kasih sebelumnya yaa :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "buat 4 kotak\u00a0 |ribuan|ratusan|puluhan|satuan|<br>|5|7|6|5| = 5 x 7 x 6 x 5 = 1050.<br><br>nb:<br>kotak pertama = dari 0 - 7 yang memenuhi tempat ribuan ada 5 (2, 3, 4, 5, 6)<br>kotak kedua\u00a0 \u00a0  = dari 0 - 7 yang memenuhi tempat ratusan ada 7<br>(jika syaratnya tidak ada angka yang sama, peluang setiap kotaknya di kurang 1, kemudian setiap angka dikalikan, dan itulah hasilnya)<br>dst..<br>:D<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pengertian-algoritma-557",
            "question": "Apa pengertian algoritma",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "algoritma (matematika)\u00a0adalah prosedur atau cara kerja atau proses yang dilakukan untuk menyelesaikan suatu permasalahan\u00a0(dalam\u00a0matematika)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "operasi matematika yang merupakan kebalikan dari eksponen \u00a0atau pemangkatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-persamaan-kuadat-berikut-dengan-pemfaktoran-atau-den-825",
            "question": "Selesaikan persamaan kuadat \u00a0berikut dengan pemfaktoran atau dengan melengkapkan kuadrat / rumus ABC    1. x\u00b2 - 2x -15 = 0\r\n2. 5 + 3x - 2x\u00b2 = 0\r\n3. ax\u00b2 + (ab + 1) x + b = 0\r\n4.x\u00b2 - 8x - 24 = 0\r\n5. 9x\u00b2 - 12x + 2 = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 (x-5)(x+3)=0<br>2(-2x+5)( \u00a0x+1 )=0<br>\u00a0yg bisa pake faktor cuma itu,,sisanya mau pake abc lama.. panjang..<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.(+) 3+(-5)<br>\u00a0 \u00a0(x) 3x5<br><br>x+3 = 0<br>x1 = -3<br><br>x-5=0<br>x2 = 5 \u00a0 \u00a0akarnya -3 dan 5<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-jumlah-25-suku-pertama-bilangan-ganjil-yang-pertama-dar-552",
            "question": "Hitunglah jumlah 25 suku pertama bilangan ganjil yang pertama dari bilangan asli?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,3,5.......... ampe yg ke 47, 49<br>U13= 25<br><br>total nya adalah<br><br><br>=(49+1)/2 x 12+25<br>=25x12+25<br>=325<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972",
            "question": "Ada yang ngerti limit trigonometri ga???",
            "attachments": [
                "question-attachments/ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nih dek, cb dipelajari",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/ada-yang-ngerti-limit-trigonometri-ga-972-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-cara-melengkapkan-kuadrat-sempurna-tentukan-akar-akar-pers-430",
            "question": "Dengan cara melengkapkan kuadrat sempurna tentukan akar-akar persamaan kuadrat berikut : 3xkuadrat-2x-3=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a01. Pindahkan konstanta ke ruas kanan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2. Bagilah kedua ruas dengan\u00a0 dengan a. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03. Jika koefisien x yang baru kita sebut b, maka tambah kedua ruas dengan \u00bdb2. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span>4. Ubah bentuk yang ada di ruas kiri menjadi kuadrat sempurna. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05. Hilangkan tanda kuadrat di sebelah kiri, sementara ruas kanan menyesuaikan dengan memberikan akar dan tanda \u00b1 di depannya \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06. Pindahkan konstanta di ruas kiri ke ruas kanan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 7. dengan memisahkan tanda plus dan minus maka kita peroleh dua nilai x, sehingga penyelesaian persamaan kuadarat sudah kita dapat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-akar-persamaan-kuadrat-a-2-x2-4x-a2-0-adalah-p-d-761",
            "question": "Akar-akar persamaan kuadrat (a-2) x\u00b2 + 4x + (a+2) = 0 adalah P dan Q. Jika PQ (p+q) = -20. Tentukan nilai a!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai a = 2 nilai x = -1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-akar-dari-2x2-ax-3-0-adalah-3-maka-nil-475",
            "question": "Jika salah satu akar dari 2x^2 \u2013 ax + 3 = 0 ,\r\n adalah 3 maka nilai a dan akar yang lain adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^2-ax+3=0<br>x=3,x?<br>x^2-(x1+x2)x+x1x2=0<br>x^2-(3+x)/2x+3/2=0<br>jdi x1.x2=3/2<br>3.x=3/2<br>x=1/2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buktikan-identitas-berikut-1-sin-atan-a-cosa-1cosa-480",
            "question": "Buktikan identitas berikut!\r\n\r\n1. sin \u03b1tan \u03b1 + cos\u03b1 = 1/cos\u03b1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin\u03b1 tan\u03b1 + cos\u03b1 = 1/cos\u03b1<br>ruas kiri kita rubah menjadi :<br>sin\u03b1.sin\u03b1/cos\u03b1 + cos\u03b1 <br>&lt;=&gt; sin\u00b2\u03b1 /cos\u03b1 + cos\u00b2\u03b1 / cos\u03b1 karena sin\u00b2\u03b1 + cos\u00b2\u03b1 = 1<br>&lt;=&gt; 1/cos\u03b1<br>terbuktikan?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-3-orang-anak-bernama-yoga-ragil-pengayom-anak-bertiga-it-547",
            "question": "Ada 3 orang anak bernama , yoga, ragil, pengayom. anak bertiga itu iuran 5000 per orang. jadi semuanya terkumpul 15.000. lalu ketiga anak itu ingin membeli makanan seharga 10.000 dan menyuruh orang lain yang bernama dea. sisa uang tersebut tinggal 5.000. lalu dibagikan kembali 1000 per orang dan yang 2000 diberikan ke dea untuk upah membeli jajan. sama saja ketiga anak itu iuran 4000 kan ? jadi 4000 x 3 = 12000 + 2000 ( uang upah ) = 14.000 . dimana uang 1000 itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kan iuranya 5000!!! kok bisa jadi 4000???<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "uang sisa\u00a01.000 x 3 = 3.000<br>uang dea 2.000<br>=&gt;\u00a03.000 + 2.000 = 5.000<br>membeli makanan 10.000<br><br>10.000 + 5.000 = 15.000<br>berarti jumlah uang mereka memang 15.000, bukan 14.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-dan-hasil-kali-akar-akar-persamaan-kuadrat-beriku-220",
            "question": "Tentukan jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat berikut    p\u00a0x^{2}\u00a0 - (5p + 1)x + (3p - 8) = 0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]px^2-(5p+1)x+(3p-8)=0\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-5p-1)}{p}\\\\\nx_1+x_2=\\frac{5p+1)}{p}\\\\\\\\\nx_1x_2=\\frac{3p-8}{p}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}